軍情動態》反制中國海警船 自民黨議員籲日美在釣魚台軍演

軍情動態》反制中國海警船 自民黨議員籲日美在釣魚台軍演

〔即時新聞／綜合報導〕近期中國海警船頻頻進入爭議領土釣魚台，實際掌控的日本大為不滿，執政的自民黨內部有聲音希望日本自衛隊與美軍在釣魚台進行聯合軍演，以震懾中國。

根據《共同社》 報導，日本自民黨的內部團體「國防議員聯盟」今天（8月5日）在黨總部召開會議，關於中國海警局的船艦在釣魚台列嶼周邊航行的問題，有與會成員建議日本自衛隊與美軍應在釣魚台列嶼進行首次聯合軍演，會後「國防議員聯盟」會長、前防衛廳長官衛藤征士郎便去電與防衛大臣河野太郎陳述建議。

另外，會上也有人建議，日本自衛隊應利用比航空自衛隊那霸基地更接近釣魚台列嶼的宮古島下地島機場，該機場擁有可供F-15戰機起降的3000公尺跑道；不過，沖繩在1971年主權移交前，日本政府曾與當時執政的琉球政府簽署備忘錄，承諾非民用飛機不使用下地島機場。

據知尖閣諸島有七個島，點解剩係主島、南北小島有爭議？

長駐係上面唔得咩？

有左南北小島就等於有晒全部

大陸都唔敢去釣魚台

不如再近啲

金門果啲